台政府學校恐洩密 全面禁用Zoom

台政府學校恐洩密
全面禁用Zoom

武漢肺炎全球大流行，各地鼓勵民眾在家工作，令視像通訊軟件大行其道，其中近月「彈起」的Zoom屢被揭發資訊安全出現漏洞，多地勸籲停用。台灣的行政院及教育部昨也宣佈，禁止政府機構和學校使用，鼓勵應先使用台灣或已獲認證的產品。本港專家建議，若果要處理敏感及機密資料，應按內部保安要求採用合適的通訊軟件。

疫情期間大行其道的Zoom因被揭資訊安全出現漏洞，遭多地勸籲停用。

台灣的行政院昨通知各機關，稱若然需要召開視訊會議，不應使用有資訊安全疑慮的產品，包括近日在「風眼」中心的Zoom，並稱應以台灣境內的產品，及合約所列品項為優先。台灣的教育部也發通告，指各學校全面禁用Zoom視訊軟件，若果校方需要用上軟件遙距教學，需要採用其他產品。

早前多倫多大學網絡研究機構一份報告，發現Zoom「加密和解密會議的密鑰不時被傳輸到中國北京的服務器」，外媒也曾報道，Zoom曾將使用iOS手機應用程式用戶的資料轉移至facebook，亦未做到其承諾，於視像會議中進行點對點加密，有機會令黑客有機可乘。英美等國的重要部門、Tesla行政總裁馬斯克旗下的Space X等都因安全漏洞問題相繼宣佈停用Zoom，Zoom創辦人袁征早前回應時也承認錯誤，稱Zoom的用戶人數激增，超出預期，接下來會把重點放在私隱和安全上。

用戶增 漏洞現形

香港和台灣一樣，不少私人機構和大學近日都有用上Zoom，個人資料私隱專員黃繼兒日前提醒市民注意Zoom資料保安。香港互聯網協會網絡保安及私隱小組召集人楊和生指出，政府部門及大型私人機構，日常需處理大量敏感及機密資料，內部會有較嚴格的資訊保安政策要求，Zoom軟件在網絡加密的規格未達相關機構的要求，但若用戶並非要處理敏感內容，Zoom「唔係太差嘅選擇」。香港資訊科技商會榮譽會長方保僑對《蘋果》指出，因為Zoom的用法相對簡單，所以在這幾個月的用戶人數也大幅上升，漏洞亦隨着使用人數增加更易被發現，他認為Zoom的資訊安全問題也是可以改善的，例如用戶可在會議室設密碼等，而Zoom也需要以確實行動以釋除與中方有關係的疑慮，例如確保海外用戶的資料不會傳到中國的數據中心。

嶺大向師生發安全建議

嶺大回覆指校方有注意到其私隱漏洞問題，已於上月中向各師生發出安全建議。港大則指已提醒師生下載使用最新版本的Zoom軟件，並就有關Zoom的使用和相關問題設置網頁。科大稱留意到近日有關Zoom的資訊私隱問題，經了解後，發現大部份問題都不會影響經科大戶口登入的使用者。港府發言人表示，根據政府現行指引，部門須根據資料的敏感程度和機密性，選擇適當的科技方案。

《蘋果》記者/台灣蘋果新聞網

唔好意思，好怕大家忘記了，可唔可以入嚟幫手推一推
［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子

CEO袁征
支那出世

咁都有得偷